賣港政撐今日通過一地兩檢

立會今續審一地兩檢 團體請願促快通過

旅遊聯業工會聯會指出，高鐵有利本港旅遊和零售業，希望民主派議員停止拉布，不要漠視支持「一地兩檢」的民意。

工聯會立法會議員郭偉強表示，民主派議員在上周大會上以「無聊的議案」拉布，消耗大量時間。他今日會堅守議會，即使要「日以繼夜、夜以繼日」開會，亦要通過議案。

工聯會麥美娟稱，高鐵要趕及明年第三季通車，就要盡快完成「一地兩檢」的本地立法程序，議會面對迫切時間表，有必要在今明兩日通過議案

個個卜哂CHING呢家點算

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 31近期活躍港女
[/quote]

一日有功能組別 一日立法會都係共狗天下

【拉布戰】辯論一地兩檢 毛孟靜提中止待續
立場報道2017/10/26 — 18:22

政府今天於立法會提出無約束力議案，要求議員表決支持政府根據「三步走」落實西九「一地兩檢」安排。香港本土立法會議員毛孟靜動議中止待續，指「一地兩檢」方案仍然有很多爭議及法律問題，批評政府明知道無約束議案一定會於建制派佔大多數的議會內通過，有關做法只是做「公關」。

毛孟靜批評，林鄭月娥今早表示不排除會同步進行「三步走」，即先於內地有關當局達成合作安排，尋求人大常委會批准，最後進行本地立法落實「一地兩檢」，毛認為做法顯示香港現在不止是進入威權，而是極權時代。

毛孟靜指出，政府的「一地兩檢」方案明顯違反《基本法》和一國兩制，特別是《基本法》第18及22條。毛孟靜直斥政府刻意製造《基本法》漏洞，企圖引用基本法第20條，要求中央授權特區政府「其他權力」落實安排。她批評，「一地兩檢」目前仍有很多問題未解決，政府就企圖通過立法會假造民意，「然後同內地商討等人大比權你自閹。」

依個唔係無約束力嘅動議嚟咩？
今次過到唔代表d 咩

慘慘豬

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------------
Oct 31近期活躍港女

係,反五毛list的確有人覺得煩

屌你老母樓主入去回應qr code問題啦 駁唔到依加又潛水呀？

攞民意

多名非建制派議員發言表示支持毛孟靜的中止待續議案，亦有建制派議員發言反對議案。經民聯議員梁美芬指，落實一地兩檢刻不容緩，認為大部分市民，特別是西九龍市民均非常期待一地兩檢方案。梁美芬批評非建制派議員迴避就一地兩檢查進行辯論，希望反對派「回頭是岸」。

駁左N次啦五毛loop完又loop我好得閒呀？

上次迪士尼都有建制開聲反對 結果咪又係過到

建制派被斥政府啦啦隊

廣告

非建制派議員今日較早時間見記者時亦批評建制派為政府「做啦啦隊」，企圖配合行政部門強行通過無約束力議案。資訊科技界議員莫乃光強調，民主派未來數月會團結、盡一切努力阻止建制派及政府趁非建制派喪失分組點票否決權時修改議事程序及草率通過議案。

公民黨議員陳淑莊直斥，立法會主席梁君彥裁決的尺「飄忽不定、忽大忽小、忽硬忽軟」，對建制派和非建制派發言是否離題的準則不一致，為所欲為，希望梁君彥以後謹慎對待議事規則。

政府原本打算昨日於立法會大會提出「一地兩檢」無約束議案，但議員朱凱迪出「奇招」，動議不將大會上一項審議草案，交付立法會內務委員會處理，變相阻止議會辯論一地兩檢。經過昨日及今日接近8小時的辯論，有關動議在分組點票下被否決，立法會隨即進入討論「一地兩檢」無約束力議案。

特首林鄭月娥今早見傳媒表示，自己原希望盡快在立法會通過「一地兩檢」無約束議案，但議案受到非建制派「無所不用其極」拖延，不排除同步啟動一地兩檢「三步走」。

潛水就潛水啦 駁條春咩

btw你真係好得閒

Fact Check
陳帆立法會發言 一地兩檢關注組指多處不符事實

咁既post就咪撚理d柒頭啦，又spin 去第二道，係咪on9 咖

特登抽起印花稅修訂案，畀個無約束力議案打尖，無非係想咁

經你老母濟，本都回唔撚到呀
為條蝕錢鐵路，放班生蕃嚟香港執法

不如直接宣布通過

重要用香港公帑

立會今續審一地兩檢 團體請願促快通過
時事脈搏 | 今日 11:54
AAA
Image description
立法會今日繼續審議政府提出的高鐵「一地兩檢」無約束力議案。工聯會、鐵路工會和旅遊聯業工會到立法會請願，支持高鐵「一地兩檢」。

旅遊聯業工會聯會指出，高鐵有利本港旅遊和零售業，希望民主派議員停止拉布，不要漠視支持「一地兩檢」的民意。

工聯會立法會議員郭偉強表示，民主派議員在上周大會上以「無聊的議案」拉布，消耗大量時間。他今日會堅守議會，即使要「日以繼夜、夜以繼日」開會，亦要通過議案。

工聯會麥美娟稱，高鐵要趕及明年第三季通車，就要盡快完成「一地兩檢」的本地立法程序，議會面對迫切時間表，有必要在今明兩日通過議案。

支持

個人簽名 ×按此隱藏
------------------------------